子官cancer 睇診疑問

有位女士子官內膜癌，
去左私家醫院， 佢個平plan 剩係得婦科，
冇婦科腫瘤科。不過醫院話ok, 都做到。

咁個手術做完， 問佢駛唔駛電療，
佢表示佢係唔係腫瘤科， 佢都唔知。
然後話手術無問題， 就無跟到個case。

其實微創開刀主診醫生係咪應該睇埋佢
裡面下一步駛唔駛做電療？
定一開始內膜癌冇睇腫瘤科唔岩？

(子官病理報告， 尷尬位)

大家認真傾下， 當比個分析大家以後參考下。

到大病果陣就遲

上連登問症？

定係應該主要由子宮切片分析加埋 MRI 去決定是否需要電療？

完左， 想寫d 結論， 人地下一次唔駛踩屎

結論係得無錢得平plan 做完又要驚
睇公家好過

你拎份報告去問下腫瘤科啦

如果當初因爲錢冇consult埋腫瘤科，真係傻仔

成件事完哂喇，
腫瘤科有揾， 各科揾齊。
做埋電療。

係主診冇比到手術觀察果到有d 疑問。

因為當初可能唔駛做。

公家耐麻， 你家人有呢d 病， 你會想快得
1星期就1星期。

公家要2-4個月。

要唔要做後續
應該要做照片化驗
你問佢佢真係答唔到你

平Plan係咩意思 醫療保險Plan?

要搵個內科腫瘤科，做手術個個只係外科，佢答妳妳都唔好信啦，佢真係唔識架

如要做電療，要個內科腫瘤科再轉介一個臨床腫瘤科

一開始搵個外科做主診己經錯左，一定係搵腫瘤科最穩陣

做微創手術果個過程係咪唔會知更多資訊？

因為有個家庭成員做醫護嘅， 死口咬定
個醫生係婦科， 唔係腫餾科， 所以唔比
手術過程嘅資訊我地。

搞到我地唔sure,
一定要去做埋電療 which is 有機會有嚴重副作用。

佢話我簡左平plan, 今次係誤打誤著， 好彩，